好爸爸工作猝死 七口之家失依靠

【明報專訊】300平方呎單位內縈繞着佛經機聲響與稚童的嚎啕大哭，老婦的悲泣在屋外走廊迴盪，蓋過少婦無助的啜泣。三子之父譚雙貴獨力挑起養活一家七口的擔子，惜日前在貨櫃碼頭工作時猝斃，遺下年邁父母、妻子及3個稚子，全家現靠8萬元積蓄過活。這個好爸爸生前再忙再累，亦會與兒子們玩「大富翁」，年僅9歲的長子相信爸爸會復活，「我會讀好書，發明一隻藥救番爸爸」，他堅定地如是說。

明報記者 黃詩雅

37歲的譚雙貴任職倉務員10年，與30歲妻子周潔、3個兒子、父母共一家七口居於天水圍一個約300呎的單位，疫情下原從事屋邨維修的譚父失業，月入約兩萬元的譚雙貴成全家唯一經濟支柱。譚雙貴在葵青貨櫃碼頭工作，與另一同事24小時輪班工作，隨着次子及孻子出生，加上父親近月失業，為了掙取更多日薪，譚減少放假或回家休息，「試過最長第五日先返嚟，一星期見得兩日」。譚妻說。

老父疫下失業 減放假盼多掙

本月9日，譚在貨櫃碼頭乘車前往工作位置期間暈倒，同事為他急救並召救護車，惜終返魂乏術。譚太接獲丈夫同事通知，帶同3稚子趕赴仁濟醫院，惟未能見到丈夫最後一面。譚的死因仍待法醫檢驗，初步懷疑涉心臟問題，譚太說，丈夫無高血壓，但近年有胸口痛，每次痛楚持續數秒，他定期到屯門醫院普通科門診覆診，但毋須服藥，「做過心電圖、驗血，檢查過好多嘢話佢無問題」。

妻：佢幾辛苦都陪3個兒子玩

「佢幾辛苦都好，佢都幫我照顧（小孩），幫我一齊分擔，佢之前唔識斬雞，𠵱家都識幫我斬雞，幫我洗衫，有時見到我攰幫我拖地」，譚太到貴州工作時邂逅丈夫，兩人結婚十一載，譚太一直與家姑在家照顧小孩。「佢一直都話辛苦，佢想轉工，但係因為有色盲，好多嘢佢做唔到，佢想陪小朋友多啲，因為佢𠵱家呢份工好少時間陪伴屋企人。」縱然工作再忙再累，譚生前仍會把握公餘時間與兒子玩「大富翁」、「璀璨寶石」等桌遊及到處遊玩，「4月5號佢攞假陪小朋友去沙灘玩，去馬灣」，譚太說着潸然淚下，不敢回想當日一家共享天倫之樂的時光。

訪問期間，譚老太帶兩歲孫兒到走廊玩耍，卻禁不住嚎哭，「如果你攞綜援你就唔使走啦，我都嗌你攞綜援，咁辛苦」。譚太說，「佢（丈夫）覺得自己有手有腳，可以養得掂頭家，佢就寧願自己辛苦啲。佢去淘寶買20蚊嘅衫著，但為咗我同小朋友，幾貴嘅衫都捨得買；佢食飯都會揀下午茶嘅時間，留番啲錢畀3個囝囝。」每逢生日、聖誕等節日，譚總會為兒子預備禮物。

9歲長子盼讀好書發明復活藥

9歲的長子說，會照顧母親、兩個弟弟和祖父母，「我會讀好書，發明一隻藥救番爸爸」。譚太形容，長子十分孝順，上次考試更獲全班第一名，「佢都話『媽咪，你堅強啲，其實爸爸係會復活㗎，佢無離開過我哋』」，不過長子現時不願外出，「佢話見到人哋爸爸拖住其他小朋友，就諗起爸爸」；4歲次子亦知道父親離世，變得易發脾氣，終日黏着母親。

譚太一家現靠家翁家姑約8萬元積蓄維持生活，暫無法安排丈夫殮葬事宜。協助譚家的工業傷亡權益會稱，譚雙貴受僱於九龍倉集團的外判公司基懋，已向家屬提供小量應急錢及生活費，具體金額不便透露。

記者最叻就係煽動情緒

窮又唔戴套

是不是HIT員工？
誠哥有無恩恤金？

做倉真係冇發達 做10年ot爆都係2萬

唔係後生港女
我地香港人唔撚care

成個家庭得8萬

月入兩萬都生三件
未生之前都養三個人啦

窮人生仔。。。

rip

2萬收入，生3個

一家七口, 咬老綜都多過老公生前份人工啦

又出嚟R錢

佢老豆老母又係好撚無用

譚太說，丈夫無高血壓，但近年有胸口痛，每次痛楚持續數秒，他定期到屯門醫院普通科門診覆診，但毋須服藥，「做過心電圖、驗血，檢查過好多嘢話佢無問題」。

我都係

黃定藍?

戴套啦

留下三個遺孤
無錢就去兒童之家啦

點L解要生咁多件
真係覺得自己養得起?????

蝗族日常："你估我想架？？冇錢落袋呀！！！"

(BTW，一早屌日月毒果都係落藥維撚潛党報！！！)

窮人生仔

死親都好爸爸

咁佢無攞綜援
真係自食其力

咁都好屌？

年僅9歲的長子相信爸爸會復活，「我會讀好書，發明一隻藥救番爸爸」，他堅定地如是說。

如果佢用英文講，我就信佢

痴線 得兩萬生三個
自己不自量力關人咩事

係藍定黃？

Same

睇中醫 認真

呢啲唔係叫自食其力
咁撚廢生3個搞到係咁ot 呢啲叫自食其果

300平方呎單位內縈繞着佛經機聲響與稚童的嚎啕大哭，老婦的悲泣在屋外走廊迴盪，蓋過少婦無助的啜泣。

寫小說咩頂你個肺

而家想唔攞都唔得

岩呀
狼英呢d壞爸爸都未死

喺香港肯努力就唔會餓死

會猝死

我都

都真
量力而為都未嘗係壞事RIP

倉務員可以生三個 .. 個女人真係好撚大膽

好慘

條女應該幾靚女

媽媽喊係因為無人幫佢搵錢
同感情無關

唔好話我話， 個女人應該係新移民多
同主人翁差7歲， 30歲冇做野淨係識生仔

護大陸住就唔使猝死

收到風黃黎，大家屌少d

人工咁低，生3個，重要冇乜積蓄

窮人真係要限制生仔，養唔起真係唔好生咁多，最後又要社會埋單。

搵得果兩萬走去生3件…

2萬蚊點養到7件
水電媒租 搭車食飯
仲要分7個人洗？
小朋友好撚慘 一定無玩具 著舊衫
無興趣班

可能panic attack 呢

安眠藥發明左好耐啦
啪幾粒就見到你老豆

唔生咁多點上公屋

8萬積蓄生三個

人地識鍊金術人體鍊成又要同你講咩

十成十大陸妹黎

個名得2個字

仲要係貴州識嘅

經濟無能力但瘋狂生仔

根本完全符合

自食其力 自食其果

我表姐搵八千 老公無業都生兩件
不過佢地拎低收入補貼

same

咬老綜啦, 政府有米啊..

老公悲泣在屋外走廊迴盪，蓋過少婦無助的呻吟

7口300呎

搵八千加補貼夠養全家咩？定唔養老豆老母
同埋2021年仲有八千蚊工都幾撚恐怖

低端人口

咁嘅人工自己都未養得掂 仲3個

屌係屌無能力但又生咁多個

lm

人都死左，涼薄嘅野唔講啦。
只能夠話窮人生仔正仆街

我都有

取大六女不好下場是真的..

首先要令條屍唔腐爛先

冇錢學乜撚人生仔

窮撚仔女唔學壞吸粉都好彩啦
重話發明藥

信政府，每2星期驗孕保安心

準備猝死

點解越窮嘅越生得多？

我都有 點算

有咩遺言?

譚太到貴州工作時邂逅丈夫

咬老綜 再去做現金糧嘛

表姐父母已死 ，佢老公自己無業唔問父母拎錢算好了點會養父母

9歲啫，可能未識啫

究竟餓死慘啲定猝死慘啲

應該樂觀D睇 多謝為社會提供勞動力

個大陸女人生存意義就係配種

$$$$$$

以為係農村
生多啲多個人幫手做野

一定係好爸爸la

有腦就唔生

無腦就狂生

香港人死可以有好多種方法
但待遇一定有分別

睇下隔離po個女仔同一家五口個老豆就知
一個叫你尊重啲講嘢
一個叫你帶套啦柒頭
睇到都笑出嚟

個男人呢D level識到呢D款頭既女算執到啦 不過香港人津貼佢生仔咁解姐

投機，搏生到叻仔養全家

可能窮到一個極點就會無左主流思想
生多d搏一搏
同埋對社會有報復心態

成件事即刻抵死咗好多
btw窮人唔做好家教規劃先生真係害死仔女

窮人生仔正仆街
咎由自取

唔係林鄭唔一早封關，攪到百業蕭條，譚父就唔會失業，個仔就唔會減少放假回家休息，就唔會猝死！

但條撚樣又去打工喎
就咁睇新聞個單位好似係佢哋一家七口嘅？
兩皮野正常自己一個單身都未搞得掂啦
佢生三隻野咪玩自己？講到尾都係窮人精神病中出內射避孕丸兩舊水一個月都懶得買跟住怨氣喺返工放工瞓覺再返工準時還債再交租嘅垃圾人生日積月累之下
咪玩飛高高掟死啲仔女坐監跳樓

通常最窮同最有錢都係生最多

幾年勞動（1人）
然後香港埋單
幾個仔女直到18歲
老嘅養到死
有返工又點
帶咁多負累比人

佢老豆係地府復活

佢唔係覺得玩鳩自己 係佢地對生命人生既價值觀係有問題
佢地係覺得新生命會俾到希望佢地一家

好似玩廿一點 你中一對pair 搏兩龍咁
搏d仔搵到錢幫到自己

窮人思想識咁諗事主唔使死
而家害埋d小生命

做乜生咁多？上面啲蝗族好多都生好多，但又無能力養。究竟佢哋個腦諗咩？呢啲舊式思維真係好蝗蟲方式。

留名系統啟動

佢老婆好似幾正

都係嗰句，知道自己咁嘅環境都生咁多個，可以怪邊個？2條友唔生小朋友嘅搵2皮根本唔會話生活好困難先啦下話

幾千年優秀小農DNA：

人多好做事，尤其種田！！！

咪玩喇，唔識咪鳩up

文科本身就係讀呢啲

喺屋企種草
去泰國走粉

又食大陸雞

做咩基層工會發達？

未亡人

窮撚到一個點。
加個支那老婆。
最後返工返到死。

成年事其實好撚fit

睇公院

做老麥都會上到經理
做文員都會升主任
倉就真係倉

買套點都平過養仔啦

聽個名就知支那人

地盤/裝修

有咩問題？

你唔俾佢學人體煉成？

發明另一種毒 可以見到好撚勁既幻覺 從而復活老豆

點解屋企有廢老 窮到咁個老母都唔出去番工

冇問題丫 不過死左唔好出黎登報啦

老麥經理都無兩萬
仲要磨唔知幾多年
文員無聽過有主任

咁就發達

兩件事，冇攞綜援呢點respect佢，但2萬人工生3個確係不自量力

大撚把呢隻中間偷跳搵快錢自己使唔通又話你知咩！！！

窮人家庭仔女連學識都遲左一大步
都已經9歲仲係度講咩復活藥

女嘅唔去做搵份1xk再請個工人都夠

最大問題係出黎想要人捐錢

間接死係武漢肺炎手上，累人累物累全球

我講嘅係傳統思維
一蝗孩政策，某角度嚟睇係啱。啲蝗族一落嚟香港，好多都產幾隻，唔理畀唔畀到好嘅客觀條件養佢哋。呢啲舊式蝗蟲思維到而家都唔點變。就好香港人咁，係唔係都淨係識炒樓一L樣

有冇打科興㗎？

急需正評啟動系統

識幾個呢種所謂勤力既廢材
屌你老母自己衰咸濕 好爸爸真係笑撚死人

起碼佢肯捱肯做去養活一家 冇拎綜援
RIP

璀璨寶石真係幾好玩

整lift

兩個廢老係屋企unun 腳工人都唔洗請啦

你確定冇變？

中國出生率就黎超越韓國世界出生率倒數第一
舊式思維變哂喇

未到發達，但起碼輕鬆d，每個月3 4萬，如果做到單要開夜做既人工再多3 4倍

個主人翁都似支種
但估唔到係咁有骨氣唔咬老綜

月入兩萬生三個

唔生咁多仔要出去做野架

有冇保險

應該訂立最高工時限制，立法會議員、紫荊黨死咗去邊？

普通文員咪仲衰OT都無錢

好撚mean，不過搏唔到

300呎迫7個人熱鬧啲、溫馨啲

得翻譚太同老爺

生得多係一回事
起碼佢肯負起責任努力工作自食其力
樓上話人個班太涼薄
突然死無人預料到， 佢仲有去睇醫生檢查

香港八皮野都其實未必夠養兩件

銀行就有囉

有咩用， 日做夜做冇一分錢
手停口停呢d 之後就會出黎話我既訴求就係返工

最慘係害左出世果d 仔女， 到時教又未變識教， 走左歪路社會又多件垃圾

極危險 鋼煉上腦

無諗過做文員都發達

啲支種最鍾意生仔
你見中国啲農民就係咁

好爸爸就買足人壽啦

節哀

前線不嬲係黃。

第一段就係度作文 睇完更加唔會同情佢
可憐人必有可恨處

上面d reply完全係藍絲思維

搵新爸爸都難,邊有人接受到有3個仔女既老母

死生難生，支那人除咗識扑食瞓仲識咩嘢

cls狂吊閪

打能哂格仔點ff係靚女

劇本，呢3子只會考警
因為生活貧苦，咩人權、自由、民主、人道、道德佢唔會識，只識有政府養，多謝黨

連登真係好嘢，窮人做嘢做到死都仲可以blame個窮人，講到個窮人抵死咁，講到窮人生仔正仆街係個人責任而唔係社會責任咁

冇錢學人生三個仔？係咪攞苦嚟辛吖？
人哋李超人富甲一方，都係生兩個仔咋！

窮仲要生3個早死早著啦分分鐘過多2年又生多個

2公婆個名一睇就知係大陸人

事實黎
唔想呃小朋友
去零食鋪買盒聰明豆都唔知有無錢

社會有問題已經係大家共識
而生唔生仔絕對係佢地決定到既事

你話原先搵好多， 一次意外搞到冇哂收入就話姐
佢地家庭擺明不嬲都係咁低收入
結果決定生3個搞到自己做少日都唔得， 仲可以怪邊個

得兩萬養自己都未夠啦, 點養一家七口啊

FB上面見到有一張冇格，條大陸妹樣都ok，不過腥港地，成家窮撚仲要生三件真係痴撚線

屌你篇文咁撚煽情把撚咩

唔係話佢抵死
日日咁多人死
點解賣晒報紙
要人哋可憐佢
係佢要生咁多仔
又唔係工業意外
又唔係謀殺致死
極可能暴飲暴食
或成日同老婆扑嘢
搞到精盡人亡

生咁多個攞綜援好過啦

就係窮先無錢買套

養唔起又生咁多，真係諗唔明

舒服呀嘛 汁下野 冇貨就打機訓覺

中立

天堂meme

生左三個都仲青靚白淨無賤肉橫生仲想點

生出黎咪更加窮？

佢阿媽就識諗，一早攞綜援咪好，自己計下就知

2個長者 2個成人 3個兒童 全部健全
3590 x 2 + 1925 x 2 + 2145 x 3 = 17465
未計唔知有無其他津貼，只係綜援標準金額都萬七，但佢而家先搵得2萬

咁咪係社會嘅問題，點解低收入生活就會生活困難？點解低收入冇人幫？「覺得自己有手有腳，可以養得掂頭家，佢就寧願自己辛苦啲」點解唔拎綜緩？會唔會因為拎咗仲少錢？會唔會因為拎咗綜緩會畀人差別對待？點解拎綜緩就會畀人差別對待？呢啲全部都係社會嘅問題，根本就唔應該係個人嘅責任，如果社會冇問題，生3個生5個都唔應該有問題

Agree
窮人 根本唔應該 生仔累人累己

其實你都幾 on9. 上面係以壓詐人嘅方式維持政權，正常人都唔會想生多。但一落嚟香港或西方國家就猛咁生，唔理客觀條件。仲有佢哋都奇怪品種嚟，一面喊佢哋點慘，但一出地獄國就斯德哥爾摩症上腦，撐黑社會政黨繼續打壓返佢哋嘅民族。
你係咁用圖講人出生率，根本同反映唔到佢哋個腦實際諗乜。呢個蝗族，唔可以咁單純用數據或咩正常理論分析佢哋。
都係果句，生咁多3件做乜？有冇諗過客觀條件而進行生育計劃？條女係大陸嚟，男嘅又 on9。真係.....

猝死一定係好爸爸

社會冇問題就應該晚晚中出，個個攞正牌食老綜呃公屋？？？

你讀過吋SOC101先出黎乞啦小學打狗！！！

人都死咗唔通數臭佢？

社會冇問題就應該晚晚中出，個個攞正牌食老綜呃公屋？？？

你讀過吓SOC101先出黎乞啦小學打狗！！！

窮人生仔正仆街

咁又點？
你改唔改變到個社會？
社會未有改變之前係咪應該諗下扑野戴唔戴套？
有冇諗過果幾個仔點？
就算佢做唔死果幾個仔都唔會幸福得去邊
係咪一句社會問題就冇哂責任

我同意社會係有問題啊， 但呢個問題係佢決定扑野唔戴套已經存在係度，咁點解佢仲要生？ 為左證明社會真係有問題？

大陸女人通常都係要嫁左人要做少奶奶架啦
除左識生仔同飲飲食食，
諗唔到大陸女人娶返黎有乜用

呢樣真，其實幾佩服呢啲人

真係好撚蠢

避孕套賣太貴 平既派既又太厚唔舒服
所以係社會既問題

呢啲大陸婆就係落黎不停生仔，然後咩都唔做等個佬離婚又好死左又好，然後自己就搶晒啲屋啲其他野，再咬老綜過世

算啦 條友將個問題本末倒置咗
Btw rip 希望其他人引以為鑑 量力而為

你估佢地冇拎緊

你漏一樣至重要野：

就係會先接埋佢正牌"愛人"再成條村排隊落黎呀！！！！

咁似最近睇嗰本網內人

低端人口都生到個考第一仲想點

老母好似幾大波

呢啲唔洗po上嚟
呢度憎人富貴厭人貧

就算唔戴套，家計會都有得落仔架？做咩窮都要生？

公立醫院咩都 check 唔到

助理文書主任

都唔知話佢有童真好定係咩好

活係香港E個地獄 300呎仲生咁多 根本害撚左下一代

窮人家庭小朋友要比人努力n倍先有機會脫貧,加油...

個爸爸係好可憐 娶著個懶鬼老婆
根本佢同老爺奶奶住，已經有人幫佢湊仔
個老婆得30歲 出去搵份工唔難 譚仔都15K啦
你老公已經唔洗返得咁辛苦啦
又要呻老公返得辛苦又唔出去幫補家計
個老爺已經冇工開
個女人仲係到等老公養

呢d唔係可憐 係可悲

呢個MEME好正~收藏先

我而家支持人攞綜援
支持派錢~
最好派埋比遊客

黑警就好食好住
窮人就返工養家養到死撚埋
Rip

條屍整人體冷凍？

唔覺得慘 應該收番佢地間屋，隻蝗婦 堆蝗仔送番上大灣區

暗病

無最好既資源比佢
無機會發揮同培養
天才仔都養到成弱智仔咁

好似係講梗個老爺人工兩無講死咗嗰個人工係幾錢

特殊學校？

衰過藍

幾時都話冇學歷都要有技術
兩樣都冇就一定係成世打份牛工

兩隻小蝗蟲件阿狗波衫真貨定淘寶

呀仔你到時發明咗復活藥之後就被強制退休

馬雲有辦你睇

雞

2皮點養咁多人 養自己都唔撚夠

做24小時心電圖先會知
有朋友又係咁既情況
做咗24小時心電圖發現個心有時原來無跳。
要裝起膊器，唔係就會無啦啦瘁死。

你老母個閪就流緊黃色膿

有冇人可以認住個仔 睇下佢十年後讀緊咩書

見過好多窮苦、父母又唔教既細路都成到材，其實個人天份好好好緊要，但好多蠢人唔知自己無料，唯有賴父母教得佢地差

月入約兩萬元的譚雙貴成全家唯一經濟支柱

大家唔好笑
起死回生药靠曬佢個仔！
人類希望

係舒服有得抖邊會死？

巴打 你衰極去做西餐 日餐10年都有$25k掛

7個人入面有6個都係廢

原本佢重有個老豆做屋宇維修
應該搵得多過佢
2/3萬？

5萬養7件

做到d咩都無用實俾個支拿懶閪老母陰乾

其實係7個
個死既明顯係連香港豬西都睇佢唔上眼
走去娶隻支拿雞 明知自己廢
仲生一堆養兒防老

圖呢？

好快港共就幫佢地搬大屋，用納稅人錢俾舊資助佢地。相反香港嗰邊一仙都無。睇住嚟

阿記手足

\|/

中意阿記一定好好脾氣又唔惡

唉屌 你又岩 生3個點養呀大佬1-2個夠啦
捱到咁 唉

老婆好似幾正

8萬存款養3個 窮人勿生仔

做倉舒服 拆櫃又舒服 睇黎你鍾意搬wo
加油

點解7個人住間公屋得3百幾呎咁細

唔洗佢返工 再生多個都得啦

好爸爸唔會自己咁既身世都生三件

重點

咁窮就戴袋啦

成家都懶
個大陸女人做譚仔都萬幾蚊
老豆可以去做保安
淨返老母照顧3個細佬
加埋老公個份人工
一家用入都有5-6萬

搵人開首孤兒仔比佢聽下 叫佢醒下啦

咩孤兒仔

照mri 穩陣d

老母轉行賣相
大把世界

生咁多，想搬出去

冇錢仲生3個

屌你仲要生三件 痴線

唔知佢成堆點落到香港就真
個老母係貴州工作認識個死者... 即係兩個都係貴州唔知做乜柒

最後唔知點拉關係拉到落晒香港

有個朋友生3個 結果無錢去移民 3個等變支那人
另一個生1個即刻走左接受英式高等教育
咁個家族既發展就一邊有進步 一邊原地踏步甚至退步

說話好難聽不過係事實
2萬蚊如果稍微大洗啲真係養自己都唔太夠

係大陸好夠用啦
係都要黎香港辛苦自己

你呢個係整體出生率 急跌原因係城市人唔生+一孩政策殺太多女嬰根本無咁多女+正常智力女人唔會揀結婚生仔

但農村思維仍然係死都要娶老婆 無老婆就去買老婆返黎果種level 呢種人係生最多

嫁黎香港果D大陸婆 大部分係農村或者鄉下黎 無乜學識見識 又唔知香港社會運作 比香港窮撚呃落黎 佢地聽到政府有好多資助就梗係生多幾個架

點解低收入冇人幫？
咁你幫左未 捐翻十萬八萬先啦

RIP

我估係死者老豆香港人 老母可能係支
佢係香港人唔奇 但港女唔吼佢
佢北上可能識既骨妹洗頭妹

係大陸生活咪唔會死囉
係都要落黎人間煉獄

真心唔明無錢仲要生仔，仲要生三個

似骨妹 咁大波

想知自己心臟同血管有冇問題既話可以做埋血管造影
心電圖同抽血只能夠反映當刻個心有冇急性既問題

死果個好大機會係香港既廢柴係唔娶支拿雞就唔洗死

佢老豆本身有工開架 係疫情炒左
本身應該家庭月入4萬幾

老婆30歲應該仲可以返出去做
仔女比兩老養

依d臭雞寧願老公返24個鐘都唔做野
老公死左搵過個/拎綜緩既機會大好多囉

「如果你攞綜援你就唔使走啦，我都嗌你攞綜援，咁辛苦」
大陸人思維 落o黎香港攞綜援唔洗做就有錢 返工咁辛苦傻仔先做

我入到嚟.....

我都係，心口間唔中刺痛，有時用力fing個頭會暈暈地

窮撚唔生多d邊到黎人做有錢人既奴隸？

生多幾個夠資格申請大公屋，仲有一大咋津貼，佢在生時同攞綜援無異

呢D都係另類蝗蟲

我諗會唔會倒返轉
港女(可能腥香港人), 返去貴州工作識到個貴州支那男(個名叫 雙貴.. 都有陣柒味), 之後申請晒成家落嚟

佢得性能力屌

做過心電圖、驗血，檢查過好多嘢話佢無問題
我上個月又係咁播

已經要養兩老，重要生三件，唔好話儲錢，生活到已經係奇蹟

大陸婆真係好似猪咁

港女嫁廢柴大陸仔再生幾件唔做野既機率唔高
個名柒似乎係上一代無學識亂改多d

黃可以合理化佢廢又要生咁多件

點解會驗唔到?

個仔睇多兩期火影學廢陶轉生就得

如果係心臟病發
多數因為血管塞左, 供唔到血去心臟
最準確既方法, 係去私家做掃描
但要幾千蚊
普遍既醫生都一定會建議做
但好多人覺得唔值/ 話afford 唔到

邊到有寫大陸婆？

咪係
一個人養咁多把口
唔撚係好爸爸係咩？

利申 老豆常年唔做野

去醫院我做24小時心電圖都乜都睇唔到
同個老豆一鳩樣 因為我自己覺得始終有遺傳可能
所以儲錢出私家做全套算

如果係心律不正果啲亂跳 心電圖就有用
去到冠心病果啲咁高擊殺率要照ct 先睇到

自食其力係咪大撚晒先
公屋唔撚係資源？
十二年免費教育唔撚係資源？

香港地少，但養撚住咁多廢人本來已經爆晒煲

仲未計佢哋7個本身係唔應該存在喺香港既支那人

屌 窮人唔該唔好生仔
有朝一日我投胎都想去啲環境好啲既家庭
唔該比次機會喇

呢個時緊加要講，唔想再等到下單悲劇再重演先黎講

死者為大

唉 好慘

R.I.P.

有d女人係諗住靠生仔令自己唔洗做野
有其中一個表姐就係咁
生完 d仔女幾歲都好都冇諗住再返工

呢啲人先有骨氣
邊到似啲支那蝗蟲落嚟
搶公屋攞綜援，乜都唔做
香港人啲税就係養廢蝗

咁講 三件兩個老人家湊唔掂
同埋媽咪多啲時間陪小朋友都係好輸

不過窮撚到咁 個女人出去打份兼職搵返六七千 佢老公都唔使咁慘

但係大陸女人嫁黎香港 都係為左老憑唔使做嘢

手足

死得好
咁撚窮仲要生咁多個吖啦
話你條廢柴吖
咁撚弱智 七仔避孕套都唔撚識買

pin呢個啦
屌你老母
笑到gap gap聲

好虛渡光陰
時間好難捱
又對得人少，對果d 人都係奇奇怪怪咁
都唔知d 人點做咁長時間

以前要住七年先可以攞老綜, 但係比一隻蝗蟲婦人JR推翻左

聽講係另一個星球，集齋七粒滑溜溜波，就可以實現任何願望。

係 真係事實黎
七口竟然唔攞老綜
直接財自

住咗39年公屋，同政府資助公屋市價等於俾咗一萬蚊一個月你， 39年，自己計吓幾多錢

佢一家咁多口拎左綜援點會仲少錢呀
咩拎綜援比人差別對待，咁拎得就包埋架啦
個世界一向無咁善良無咁多好人好事發生，咪ff咁多

你真係弱智唔係扮架

係
條生仔賤畜豬西做撚死老公都唔幫下手
支那賤種乞兒女人

個男人真係好撚慘，返工返咁撚多個鐘養3個大人
收工仲要做家務
真係超人先得

生咁多做乜

好爸爸

黎生掛住做倉神 唔記得買套掛

係好就唔會生三個

好咸濕爸爸

好咸濕鐘意中出又唔戴套既死窮鬼爸爸

阿仙奴係咪原罪

小量應急錢及生活費，具體金額不便透露。

咁應該真係好少

其實呢d人仲有咩人生樂趣
都唔會有機會享受到
大屋跑車食餐好少少都未必有能力
真係為生存
死撚左未必係壞事

好mean
但應該pin
在生做撚到隻狗養7條蝗
死撚咗直頭係普天同慶既好事

佢搵1萬幾千生3個自己都未撚care
使撚要人care咩 低質5毛
你ot多2個鐘捐錢囉屌你老母

有啲人係為左呢啲所謂快樂犧牲好多嘢
根本就唔值

自食其力可惜不自量力

佢死左仲開心啦

衰咸濕

生咁多出黎做有錢人的奴隸

唔明香港嘅新聞報導，點解成日都咁主觀，每逢有人工作意外身亡，就必定冠之以好爸爸稱謂。唔係唔同意死者係好爸爸，但有冇必要下下都大字標題，將焦點同角度都放晒喺好爸爸呢點之上，而忽略其他諸如社會福利、工作安排、以至生育計劃等其他問題呢？表揚悲劇，雖然可以鼓勵更多爸爸死頂捱下去，但恐怕同時亦鼓勵更多爸爸不自量力，製造下個悲劇。

窮到無錢買dom了